{
    "Inconnu": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": -6948609374848.105,
            "2012": -6948609374848.105
        },
        "postes": {
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs mobili\u00e8res de placement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Titres non n\u00e9gociables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits constat\u00e9s d'avance": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mise en jeu de la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "TICPE": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie passive": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Correspondants du Tr\u00e9sor et personnes habilit\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Autres passifs (hors tr\u00e9sorerie)": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Monnaies m\u00e9talliques en circulation": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pertes de change li\u00e9es aux op\u00e9rations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Logiciels, concessions, brevets": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations d'exercices ant\u00e9rieurs en attente d'affectation": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 284176401884.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "-": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 284176401884.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Transition \u00e9cologique": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 469048387762.67993,
            "2012": 469048387762.67993
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 14370413092.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 14370413092.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits constat\u00e9s d'avance": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 909628029.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 909628029.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Imp\u00f4t sur le revenu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie passive": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 180000000.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Correspondants du Tr\u00e9sor et personnes habilit\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 180000000.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 10579502130.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 10579502130.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Services du Premier ministre": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 161415562053.3501,
            "2012": 161415562053.3501
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1029733334.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Cr\u00e9ances rattach\u00e9es \u00e0 des participations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1029733334.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 51396300.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 51396300.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ressources propres du budget de l'Union europ\u00e9enne": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": -2291610.52,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits des immobilisations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": -2291610.52,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 140420.18,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 140420.18,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 25131891.62,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 25131891.62,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "\u00c9conomie, finances et relance": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 3533749305134.903,
            "2012": 3533749305134.903
        },
        "postes": {
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits constat\u00e9s d'avance": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "TICPE": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie passive": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Correspondants du Tr\u00e9sor et personnes habilit\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs mobili\u00e8res de placement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 3217851774.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 3217851774.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pertes de change li\u00e9es aux op\u00e9rations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Autres passifs (hors tr\u00e9sorerie)": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 57545284.74,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "BT \u00e9mis au profit des org. internat.": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 57545284.74,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Mer": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 13696699248.89003,
            "2012": 13696699248.89003
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 44749716.96,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 44749716.96,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour charges": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 8676360.88,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 8676360.88,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 14703.7,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 14703.7,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Amendes, pr\u00e9l\u00e8vements divers et autres p\u00e9nalit\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 380000.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 380000.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Arm\u00e9es": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 681625280613.5098,
            "2012": 681625280613.5098
        },
        "postes": {
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Cr\u00e9ances \u00e0 ventiler": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements re\u00e7us": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 40347999642.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 40347999642.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 13919570150.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 13919570150.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 531287175.2,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 531287175.2,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Contributions re\u00e7ues de tiers": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1809554084.4,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1809554084.4,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Gains de change li\u00e9s aux op\u00e9rations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Amendes, pr\u00e9l\u00e8vements divers et autres p\u00e9nalit\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 101576804.28,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 101576804.28,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pertes de change li\u00e9es aux op\u00e9rations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Solidarit\u00e9s et sant\u00e9": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 114796771740.19,
            "2012": 114796771740.19
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 374013980.2,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 374013980.2,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Clients": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1883387.74,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1883387.74,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres produits de nature fiscale et assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 8602176.28,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 8602176.28,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 30103931.74,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 30103931.74,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Travail, emploi et insertion": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 155072594605.90994,
            "2012": 155072594605.90994
        },
        "postes": {
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 100884264.3,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 100884264.3,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres produits de nature fiscale et assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 260689.66,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 260689.66,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 8497997.74,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 8497997.74,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Europe et affaires \u00e9trang\u00e8res": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 57033157627.46001,
            "2012": 57033157627.46001
        },
        "postes": {
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 32290050.34,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 32290050.34,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 115034845.9,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Logiciels, concessions, brevets": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 115034845.9,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 758953809.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 758953809.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Clients": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 27994210.62,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 27994210.62,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 8000000.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 8000000.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 4402690.6,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 4402690.6,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Justice": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 118473773042.88,
            "2012": 118473773042.88
        },
        "postes": {
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1714783053.6,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1714783053.6,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 979613382.8,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 979613382.8,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dispositifs d'intervention": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 10937360.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 10937360.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Enregistrement, timbre, autres contributions et taxes indirectes": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie passive": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 2933.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Correspondants du Tr\u00e9sor et personnes habilit\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 2933.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 16205422.72,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 16205422.72,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Coh\u00e9sion des territoires et relations avec les collectivit\u00e9s territoriales": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 47746541641.72,
            "2012": 47746541641.72
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements re\u00e7us": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1217237232.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1217237232.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Logiciels, concessions, brevets": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 9911048.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 9911048.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 185288.02,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 185288.02,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Amendes, pr\u00e9l\u00e8vements divers et autres p\u00e9nalit\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres charges financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres int\u00e9r\u00eats et produits assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Enseignement sup\u00e9rieur, recherche et innovation": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 279200681469.56,
            "2012": 279200681469.56
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1056342493.8,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1056342493.8,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Clients": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 5990437390.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 5990437390.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 15193698.34,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 15193698.34,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 13238.08,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres charges financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 13238.08,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits des immobilisations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "\u00c9ducation nationale, jeunesse et sports": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 909854551644.58,
            "2012": 909854551644.58
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Logiciels, concessions, brevets": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel technique": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 37645375.88,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 37645375.88,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 8415004.44,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 8415004.44,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 4989599.4,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 4989599.4,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres produits de nature fiscale et assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Agriculture et alimentation": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 52585005820.97999,
            "2012": 52585005820.97999
        },
        "postes": {
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres immobilisations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 41105176.94,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 41105176.94,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 7409935.88,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 7409935.88,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits des immobilisations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 1218873.98,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 1218873.98,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Enregistrement, timbre, autres contributions et taxes indirectes": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 294622657.6,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres charges financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 294622657.6,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Int\u00e9rieur": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 283314316076.09015,
            "2012": 283314316076.09015
        },
        "postes": {
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel militaire": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 147262022.82,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 147262022.82,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits constat\u00e9s d'avance": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 437055834.8,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 437055834.8,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations non contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Enregistrement, timbre, autres contributions et taxes indirectes": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 11519860.18,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 11519860.18,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Int\u00e9r\u00eats": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Produits des immobilisations financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Culture": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 43164279278.929985,
            "2012": 43164279278.929985
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 982851376.2,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 982851376.2,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Terrains, sites naturels et cimeti\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 24588097.26,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 24588097.26,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres produits de nature fiscale et assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Redevables": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Pr\u00eats et avances": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 53279087.4,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 53279087.4,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres charges financi\u00e8res": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres int\u00e9r\u00eats et produits assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Outre-Mer": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 24915003233.499992,
            "2012": 24915003233.499992
        },
        "postes": {
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Engagements financiers de l'Etat": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 58776122.74,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 58776122.74,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour charges": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Mat\u00e9riel militaire": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Clients": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 24000000.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 24000000.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Ventes de produits et prestations de service": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres produits de nature fiscale et assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges constat\u00e9es d'avance": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 13609.12,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 13609.12,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Report des exercices ant\u00e9rieurs": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 34550915.2,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 34550915.2,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits financiers": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres int\u00e9r\u00eats et produits assimil\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Stocks": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "Transformation et de la fonction publiques": {
        "d\u00e9pense_annuelle": {
            "2022": 2917463845.6400003,
            "2012": 2917463845.6400003
        },
        "postes": {
            "Immobilisations corporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Engagements hors bilan": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dispositifs d'intervention": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Solde des op\u00e9rations de l'exercice": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Ecarts de r\u00e9\u00e9valuation et d'int\u00e9gration": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 56007463.94,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 56007463.94,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations incorporelles": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Immobilisations en cours": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes non financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dettes de fonctionnement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Passif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Comptes de r\u00e9gularisation - Actif": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Inconnu": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Provisions": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Provisions pour risques": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Cr\u00e9ances": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Clients": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": -3009600.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Autres emprunts": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": -3009600.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits de fonctionnement": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Immobilisations financi\u00e8res": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 80369366.02,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Participations contr\u00f4l\u00e9es": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 80369366.02,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement direct": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Dotations aux amortissements, aux provisions et aux d\u00e9pr\u00e9ciations": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges d'intervention": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Transferts aux m\u00e9nages": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Tr\u00e9sorerie active": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": -2000.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Valeurs escompt\u00e9es en cours d'encaissement et de d\u00e9caissement": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": -2000.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Charges de fonctionnement indirect": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Subventions pour charges de service public": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            },
            "Produits r\u00e9galiens nets": {
                "d\u00e9pense_annuelle": {
                    "2022": 0.0,
                    "2012": 0.0
                },
                "sous-postes": {
                    "Amendes, pr\u00e9l\u00e8vements divers et autres p\u00e9nalit\u00e9s": {
                        "d\u00e9pense_annuelle": {
                            "2022": 0.0,
                            "2012": 0.0
                        }
                    }
                }
            }
        }
    }
}